黨委會通過二讀放寬傳統媒體牌照 曾中共文宣能力以抗衡網上媒體

建制派突襲通過二讀廣播條例修訂

立法會通過二讀修訂廣播及電訊法例，民主派期間多次點算法定人數，建制派趁民主派全數離席之際「突襲」，原本輪候發言的謝偉銓臨時撤銷發言，提早結束二讀辯論階段，在席建制派拍枱歡呼。謝偉銓表示，原本準備了三頁發言稿，不滿民主派提出點算人數，卻全數離開會議廳，並不合理。

商務及經濟發展局長邱騰華表示，正在審議的法案旨在放寬傳統媒體的持牌限制，增加業界的競爭力，應對日益蓬勃的網上媒體。對於民主派關注，放寬持牌限制會否增加紅色資金入主本地媒體的機會，邱騰華強調，修例並沒有大幅放寬外資控制權的限制，只是在持股權比例上作出輕微調整。

莫乃光憂引入紅色資本 葛珮帆稱與時並進

資訊科技界莫乃光批評修例過時，未能一針見血，幫助傳統媒體加強競爭力，反而只會帶來更多問題，舉例以往不同的投資者及財團都會繞過法例，避開監管，法例猶如「無牙老虎」，現時甚至「剝埋棚牙」，質疑放寬持牌限制只會引入紅色資本，降低本地節目質素及新聞自由。

資訊科技界莫乃光批評修例過時，未能一針見血，幫助傳統媒體加強競爭力，反而只會帶來更多問題，舉例以往不同的投資者及財團都會繞過法例，避開監管，法例猶如「無牙老虎」，現時甚至「剝埋棚牙」，質疑放寬持牌限制只會引入紅色資本，降低本地節目質素及新聞自由。

民建聯葛珮帆則支持修例，認為政府因應互聯網新興媒體普及，為傳統媒體拆牆鬆綁，是與時並進，而且修例幅度溫和，不削弱通訊局的監管權力，又建議當局加強規管網上媒體，指網上資訊泛濫，充斥假新聞，會影響市民對社會事件的觀點，亦關乎國家安全。

原文網址：

真係ON9先繼續撐留任
入去比人撚

tvb已成condom?

議會抗爭
寸土必爭
篤眼篤鼻
泛民：我地會拉布拖盡每一秒！！！！
結果：提早結束二讀辯論